<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meditation on Psalm 119</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Meditation on Psalm 119</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&amp;copy; 2021 
</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Apr 2021 11:21:09 -0500</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>诗篇 119</title>
      <link>/docs/psalm119/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:19:36 -0500</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm119/</guid>
      <description>1. 耶和华的律法 （1-8） 1 行为完全、遵行耶和华律法的，这人便为有福！
2 遵守他的法度、一心寻求他的，这人便为有福！
3 这人不做非义的事，但遵行他的道。
4 耶和华啊，你曾将你的训词吩咐我们，为要我们殷勤遵守。
5 但愿我行事坚定，得以遵守你的律例。
6 我看重你的一切命令，就不至于羞愧。
7 我学了你公义的判语，就要以正直的心称谢你。
8 我必守你的律例；求你总不要丢弃我！
2. 顺从耶和华的律法 (9-16) 9 少年人用什么洁净他的行为呢？是要遵行你的话！
10 我一心寻求了你；求你不要叫我偏离你的命令。
11 我将你的话藏在心里，免得我得罪你。
12 耶和华啊，你是应当称颂的！求你将你的律例教训我！
13 我用嘴唇传扬你口中的一切典章。
14 我喜悦你的法度，如同喜悦一切的财物。
15 我要默想你的训词，看重你的道路。
16 我要在你的律例中自乐；我不忘记你的话。
3. 因耶和华律法而蒙福 (17-24) 17 求你用厚恩待你的仆人，使我存活，我就遵守你的话。
18 求你开我的眼睛，使我看出你律法中的奇妙。
19 我是在地上作寄居的；求你不要向我隐瞒你的命令！
20 我时常切慕你的典章，甚至心碎。
21 受咒诅、偏离你命令的骄傲人，你已经责备他们。
22 求你除掉我所受的羞辱和藐视，因我遵守你的法度。
23 虽有首领坐着妄论我，你仆人却思想你的律例。
24 你的法度是我所喜乐的，是我的谋士。
4. 决定遵行耶和华的律法 (25-32) 25 我的性命几乎归于尘土；求你照你的话将我救活！
26 我述说我所行的，你应允了我；求你将你的律例教训我！
27 求你使我明白你的训词，我就思想你的奇事。
28 我的心因愁苦而消化；求你照你的话使我坚立！
29 求你使我离开奸诈的道，开恩将你的律法赐给我！
30 我拣选了忠信的道，将你的典章摆在我面前。
31 我持守你的法度；耶和华啊，求你不要叫我羞愧！
32 你开广我心的时候，我就往你命令的道上直奔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psalm 119 ESV</title>
      <link>/docs/psalm-119_esv/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:19:38 -0500</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm-119_esv/</guid>
      <description>Your Word Is a Lamp to My Feet
1 Aleph 1 Blessed are those whose way is blameless, who walk in the law of the Lord!
2 Blessed are those who keep his testimonies, who seek him with their whole heart,
3 who also do no wrong, but walk in his ways!
4 You have commanded your precepts to be kept diligently.
5 Oh that my ways may be steadfast in keeping your statutes!
6 Then I shall not be put to shame, having my eyes fixed on all your commandments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使内在耶稣的生命得到喂养</title>
      <link>/posts/feed_jesus_life/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2021 11:21:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/feed_jesus_life/</guid>
      <description>我忍不住分享这篇于宏洁弟兄的解决各样问题的秘诀。这篇短讲的意义在于从内在生命的需要这个角度去读旧约。我很认同这个角度。我也越来越看到在我们背诵的这篇诗篇里，我们不能把律法拘泥于以色列人的旧约律法。我们实在要把耶稣的话代入进去。
作为佐证，我从第137-144节这一段看到，耶和华的律法不像是法利赛人制定的条条框框。
140 你的话极其精炼 &amp;hellip;
144 你的法度永远是公义的 &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01. 耶和华的律法 (1-8)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-01/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02. 顺从耶和华的律法 (9-16)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-02/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-02/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03. 因耶和华律法而蒙福 (17-24)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-03/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-03/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04. 决定遵行耶和华的律法 (25-32)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-04/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-04/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05. 求主赐悟性 (33-40)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-05/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-05/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15. 因耶和华律法得安全 (113-120)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-15/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-15/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16. 遵从耶和华的律法 (121-128)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-16/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-16/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17. 渴慕遵行耶和华的律法 (129-136)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-17/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-17/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18. 耶和华律法的公正 (137-144)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-18/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-18/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19. 求主解救 (145-152)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-19/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-19/</guid>
      <description>和合本 145 耶和华啊，我一心呼吁你；求你应允我，我必谨守你的律例！
146 我向你呼吁，求你救我！我要遵守你的法度。
147 我趁天未亮呼求；我仰望了你的言语。
148 我趁夜更未换将眼睁开，为要思想你的话语。
149 求你照你的慈爱听我的声音；耶和华啊，求你照你的典章将我救活！
150 追求奸恶的人临近了；他们远离你的律法。
151 耶和华啊，你与我相近；你一切的命令尽都真实！
152 我因学你的法度，久已知道是你永远立定的。
ESV Qoph
145 With my whole heart I cry; answer me, O Lord! I will keep your statutes.
146 I call to you; save me, that I may observe your testimonies.
147 I rise before dawn and cry for help; I hope in your words.
148 My eyes are awake before the watches of the night, that I may meditate on your promise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20. 请求恩助 (153-160)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-20/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-20/</guid>
      <description>和合本 153 求你看顾我的苦难，搭救我，因我不忘记你的律法。
154 求你为我辨屈，救赎我，照你的话将我救活。
155 救恩远离恶人，因为他们不寻求你的律例。
156 耶和华啊，你的慈悲本为大；求你照你的典章将我救活。
157 逼迫我的，抵挡我的，很多，我却没有偏离你的法度。
158 我看见奸恶的人就甚憎恶，因为他们不遵守你的话。
159 你看我怎样爱你的训词！耶和华啊，求你照你的慈爱将我救活！
160 你话的总纲是真实；你一切公义的典章是永远长存。
ESV Resh
153 Look on my affliction and deliver me, for I do not forget your law.
154 Plead my cause and redeem me; give me life according to your promise!
155 Salvation is far from the wicked, for they do not seek your statutes.
156 Great is your mercy, O Lord; give me life according to your rules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21. 热爱耶和华的律法 (161-168)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-21/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-21/</guid>
      <description>和合本 161 首领无故地逼迫我，但我的心畏惧你的言语。
162 我喜爱你的话，好像人得了许多掳物。
163 谎话是我所恨恶所憎嫌的；惟你的律法是我所爱的。
164 我因你公义的典章一天七次赞美你。
165 爱你律法的人有大平安，什么都不能使他们绊脚。
166 耶和华啊，我仰望了你的救恩，遵行了你的命令。
167 我心里守了你的法度；这法度我甚喜爱。
168 我遵守了你的训词和法度，因我一切所行的都在你面前。
ESV Sin and Shin
161 Princes persecute me without cause, but my heart stands in awe of your words.
162 I rejoice at your word like one who finds great spoil.
163 I hate and abhor falsehood, but I love your law.
164 Seven times a day I praise you for your righteous rules.
165 Great peace have those who love your law; nothing can make them stumble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22. 切慕主的救恩 (169-176)</title>
      <link>/docs/psalm_119/chapter-22/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/psalm_119/chapter-22/</guid>
      <description>和合本 169 耶和华啊，愿我的呼吁达到你面前，照你的话赐我悟性。
170 愿我的恳求达到你面前，照你的话搭救我。
171 愿我的嘴发出赞美的话，因为你将律例教训我。
172 愿我的舌头歌唱你的话，因你一切的命令尽都公义。
173 愿你用手帮助我，因我拣选了你的训词。
174 耶和华啊，我切慕你的救恩！你的律法也是我所喜爱的。
175 愿我的性命存活，得以赞美你！愿你的典章帮助我！
176 我如亡羊走迷了路，求你寻找仆人，因我不忘记你的命令。
ESV Taw
169 Let my cry come before you, O Lord; give me understanding according to your word!
170 Let my plea come before you; deliver me according to your word.
171 My lips will pour forth praise, for you teach me your statutes.
172 My tongue will sing of your word, for all your commandments are right.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Walk in the Law of God</title>
      <link>/posts/walk_in_the_law_of_god/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:41:15 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/walk_in_the_law_of_god/</guid>
      <description>我听到一件真实的故事，来诠释“遵行耶和华律法的人必有福”！于斌牧师有一次在远东广播提到他们夫妻两彼此认罪的经历。是什么触发他们彼此认罪呢？是一次于牧师太太读到雅各书 5:16（上） 所以你们要彼此认罪，互相代求，使你们可以得医治。 于是，他们遵行上帝的话，彼此认罪。 奇妙的事情发生在遵行上帝话语之后。
彼此相爱的人，却不能过好一个美好的婚姻生活
(似乎只能在手机端微信里才能收看)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prayers according to Psalm 119</title>
      <link>/posts/prayers_according_to_psalm-119/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:21:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/prayers_according_to_psalm-119/</guid>
      <description>Prayer for people in difficult time  Look on my affliction and deliver me, for I do not forget your law. (v153)  Prayer for people in health condition  You are my hiding place and my shield. (v114)  Ask Mercy  Deal with your servant according to your steadfast love. (v124) My eyes long for your salvation / healing. (v123) Uphold me according to your promise, that I may live, and let me not be put to shame in my hope!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weblinks</title>
      <link>/posts/weblinks/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:21:09 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/weblinks/</guid>
      <description>Andris Stanga&amp;rsquo;s Blog on Psalm 119
Parallel Layout of Hebrew and KJV</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
